（讀社會政治既巴打入）一個人做壞事，點分係環境問題、定個人問題？

好似林鄭咁，以前都算係社會樑柱
而家...

又好似梁振英，89年時仍憑良心講說話
而家變走狗一條。

不知不覺間我地社會既遊戲規則變左鼓勵人發揮自己最仆街既一面。有無相關領域既巴打介紹下依種新規則既形成、運作、維持同破壞？